仁義禮智信 依五樣中國傳統觀念仲存唔存在係中國人身上？

成日話自己國家將仁義禮智信發揚光大，但其實都係鳩嗡

永遠唔會教自己小朋友要尊重，唔會教佢地禮儀，犯錯事就話他只是個孩子。個小朋友大個左生仔就更加唔識教，惡性循環。

反觀大陸仔網上日屌夜屌嘅日本人就有禮得多。日本比人認為係禮儀之國唔係講出嚟，而係做出嚟。相比起某國民日日夜夜都認為自己係禮儀之邦，都係日本實務得多。

但其實都唔怪得市民，當政府都冇好好管教市民，寧願用臉部辨識系統去恐嚇市民，都唔願意做公民教育嘅時候，你就深深體會出上樑不正下樑歪依個道理

agger

True

唔存在因爲識得講仁義禮智信既
都係讀書人追求比物質更高層次既野
而係文化大革命入面 呢啲人已經比人批鬥到死撚哂
剩低既係一班農民 乞兒由細到大未撚食過飽飯既人
對呢班由細窮到大既人黎講低層次既物質需求
已經滿足到佢地 因為佢地一生中最想既就係想食餐飽飯

依家中國13億人都係呢班人既後代
你已經想像到新生一代咪同佢地父母 一個死樣

係 雖然所有人類都係為物質而活 但大陸人特別注重物質生活

一嚟政府控制左信息，令到大部分人都係井底之蛙。有個小小錢就以為自己係大爺，太容易滿足。久而久之就乜都講錢，但其實佢地賺嘅比起其他國家都少。再加上井底之蛙見識少，以為自己好勁，開始囂張，搞到成個社會嘅人都好物質化

我既睇法係

仁義禮智信係人類對自我追求既一部分
係人類係唔同需求入面既最頂端
而要上到呢個最頂層 必需要先滿足到底層既需求
例如物質需求

用一個國家為例 如果想一個國家既人
提倡類似仁義禮智信既追求必須要國泰民安
滿足左佢地底層既需要佢地先會有動力追求更高層既野
繼而慢慢建立到一套國家既精神
由物質上到去精神需求呢個過程
講緊唔係一兩代人可以做到
而係要用好幾代人先可以令某一種精神成形

文化大革命就係直接將中國
過去長久以黎建立既道德精神文化
所有野一次徹底破壞哂

而現代中國根本冇一個好既環境
去重新建立番中國既傳統觀念

係咪接觸得太少大陸人？
有樓主呢種講法既大陸人 多數都係老野，4，50歲而且係農村思想既人，事實上係1，2線城市既年輕人思想已經越黎越正常。佢地知道出面既世界發生咩事，知道中共專制。但可以點做？佢地都唔敢亂講野，咪造成你地錯覺 覺得人人擁護中央囉。